港大法學院長何耀明不續任 屢受左報攻擊 教員憂換人或遭建制整頓

港大法學院長何耀明不續任
屢受左報攻擊 教員憂換人或遭建制整頓

要聞

港大法學院長何耀明

【本報訊】自佔中以來，一直是左派眼中釘的港大法律學院即將更換院長，港大校長馬斐森近日向教職員宣佈，現任法學院院長何耀明在2019年合約屆滿後將不再續任，而港大將會成立遴選委員會物色新院長。在任命陳文敏為副校長的風波及藍絲要求炒戴耀廷等事件中，港大法律學院都備受壓力。有港大教師及職員會擔心，在此時更換院長，或會令建制勢力可乘機整頓法律學院，換上一個聽話的院長。

記者：麥志榮

何耀明原是新加坡國立大學法律系教授，是刑事法專家。2014年7月起接替陳文敏出任港大法律學院院長，任期5年。港大校長馬斐森近日向教職員宣佈，何耀明決定2019年6月任期屆滿後不再續任院長，但會留任為法律系教授。校方將成立遴選委員會物色新院長，委員會主席是他，他離任後將由新校長張翔接任，其他成員包括校委會代表、首席副校長、校方行政人員、法律學院教授及學生代表。

何耀明將不續任港大法律學院院長，但會留任為法律系教授。

指不會干預戴耀廷

有報道指，何耀明當年參與院長遴選過程中曾被問及會如何處理佔中發起人、法律系副教授戴耀廷，他回答稱只要戴履行好職務，不會干預其言論自由。他上任後即被爆「黑材料」，親北京報章引述匿名信指他獲聘是陳文敏在背後操控，聘任條件更獲特別優待，除院長5年合約外，還獲7年教授合約，及之後自動續約5年。

《文匯報》2015年初提早洩露教資會評審報告，指港大法律學院研究成績遜於中大法律學院，部份研究被評為劣等。建制派乘機大肆批評港大法律學院過多花心思搞政治拖累了學術研究質素。何耀明隨即回應指，「履行對香港社會及法律專業的使命，或會影響研究，然而我們對取捨無悔」。近年建制派議員何君堯又發起聯署運動，向港大校方及法律學院施壓，要求解僱戴耀廷。

港大教師及職員會主席張星煒指出，不論何耀明不續任原因是甚麼，法律學院此時換院長，令人擔心建制勢力會乘機整頓法律學院，換上一個聽話的院長，「例如李國章出嚟話港大應該多啲研究中國法律，有關人士自然感到壓力」。

他又指，新院長亦只需加重法律學院研究工作比重，就可名正言順令教職員收聲。院長雖無權隨意炒人，「但如果佢要針對一個人，嗰個人會好麻煩」。港大近年由換校長到換法律學院院長，都反映建制勢力正逐步收緊對港大的控制。